東京返港航班三度改起飛時間 快運玩謝乘客

廉航香港快運繼早前突然取消航班後，再有航班多次更改起飛時間，延誤近一日仍未能啟航！東網收到三名讀者報料，投訴香港快運一班編號UO1647由東京成田機場返港的航班，原定於當地時間昨日(21日)晚上7時15分起飛，但至昨日下午4時許，快運突然通知乘客航班延至晚上10時25分起飛，豈料乘客上機後呆坐足足45分鐘，機長於深夜約11時20分突然宣布成田機場於晚上11時後實施空管，航班不能起飛，將大批乘客趕落機。

爆料人指，快運未有安排酒店，只電郵乘客承諾賠償100美元(約780港元)，並通知乘客航班延至當地時間今日(22日)下午2時出發，但兩小時後第三度更改起飛時間至今午4時25分，換言之航班延誤逾21小時，影響大批乘客行程。

東網翻查香港機管局網頁即時航班資料，顯示涉事航班UO1647，原定於香港時間昨晚11時抵港，但航班出現延誤，最新估計抵港時間為香港時間今晚8時。爆料人黃小姐(化名)稱，昨午快運先以「航務安排」為由延誤航班，但3小時內「反口」稱航班延誤是因為「航機機件故障」。她批評快運管理失當，「大颱風嚟緊，擔心係咪真係會飛到，同埋快運係咪真係會安排到機起飛，重點就係延遲的理由次次不同，同埋明知晚上11點鐘後就不准飛，點解唔快手快腳？機件故障將係咪真係嘅呢？定係又來服務員唔夠？」

黃小姐又指，昨晚被趕落機後「快運連人影都無」，只有機場人員協助乘客取回行李和重辦入境手續，「subway(地鐵)及機場巴士都收晒工，要自行搵的士搵酒店或在機場過夜」，但可能因為當地受颱風影響，她找了3至4間酒店都客滿，幸而最終找到一間距離成田機場15分鐘車程的酒店入住，房費連的士車費損失了2.2萬日圓(約1540港元)。她批評快運只向乘客賠償100美元太少，而且設有附加條件，規定乘客須乘坐快運安排的替代航班才可獲得賠償，若乘客自行改乘其他航班，只能夠退款，「我無咗一日時間，只係賠得100蚊美金，仲要自己畀酒店錢的士錢，即係等於無賠償。」她稱：「以前都有延誤，最多都係1至2小時，但今次之後我唔會再搭快運。」另一名爆料人亦指，「對香港快運完全失去信心。」

除返港航班有延誤外，快運前往日本的航班亦出現延誤。市民梁先生一行三人原定今早11時半，乘搭航班UO3898前往大阪，但昨晚11時半收到電郵通知航班需延誤至明早(23日)7時出發。梁先生批評快運取消航班打亂其行程，又稱：「日本會打風，想確定明天飛唔飛到，但快運完全唔理你，打熱線無人聽，電郵無人覆，我訂了明天的酒店都不知道好唔好取消。」他稱對快運的服務感到非常失望。

UO1647

一碌死柒

UO畀多啲時間你地喺東京玩
仲唔快啲感謝海航感謝黨

她稱：「以前都有延誤，最多都係1至2小時，但今次之後我唔會再搭快運。」

有一蚊咪又係鳩衝。。。

「呢個價錢已經可以飛東京 做乜要貴幾倍搭因航？」

廉航

又一個大種乞衣

「搭廉航唔代表要 compromise 取消、延誤、賠償、突發事件處理」

出返個$1 機票就乜事都無發生過

搭得快運仲學人住酒店？
搭快運既乞兒十個有十一個都係訓到棺材膠囊
一delay 諗住有得拎著數所以住酒店

一邊屌一邊搶

遲啲又有UO打手出嚟話係安排差但有選擇
真係難聽過粗口⋯
唔好用1蚊機票將delay、cancel合理化，
有幾多人真係買到1蚊機票無被UO改航班/delay？
Marketing有幾多1蚊機票啊⋯
真係唔知UO平時點report民航處，居然無警告UO真係好痴線

只求佢執粒既話早D宣報
無其他要求了

利申: 買左佢11月尾機票

買左佢一月份飛名古屋 非平飛

我都望佢早啲執 等我拿拿臨轉第二間 唔駛心掛掛

uo班窮撚出黎未？

22蚊 買過幾次都冇事喎
來回唔洗五百

呢D情況買保險有冇得賠? Delay+住多晚酒店+轉搭第2間公司既機票

航空公司operation問題 冇得賠

唔敢再買uo 寧願坐其他廉航

買左二月東京 係執就快

新年機票?而家買唔番嗰個價錢喎

咁多事例有得睇
重要買uo
擺到明搏出事都未必係自己
而家終於搏到啦

支爆
港樓爆
以後唔搭UO

UO有冇心經 boarding music ?

八月個時試過，都係成田返香港呢個時間左右，最後delay左21個鐘，無上到報，不過個次有安排酒店

又有大種乞衣睇

經常都有新聞報導UO改航班/delay/cancel freight
你試過幾次無事係你之前好彩咋
就講月頭被取消果廿班機，加埋無千幾都有幾百人受影響啦
如果唔係民航處高度關注，UO鬼會搵康泰撲飛啊
好似平時咁，齋退機票錢啦
真係諗清諗楚先好買

餐券冇、餐盒冇、飲品冇、毛氈冇、酒店冇
真係五蘊皆空，度一切苦厄

坐香草樂桃捷星都唔坐UO啦

我真係覺得自己好好彩 一次都無delay

爆料人黃小姐(化名)稱，昨午快運先以「航務安排」為由延誤航班，但3小時內「反口」稱航班延誤是因為「航機機件故障」。

機件故障都冇？

居然真係有人以冇錢為榮

個陣寒酸味隔住個 mon 都聞到

無人為榮呀
係話你知唔係乜野班班都取消/delay

黑人問號.jpg

見人晒多數係坐國泰business class
估唔到坐快運都有人晒

我都係覺得個別例子姐 但佢地d處理就好差係真 都係個句 一分錢一分貨

配埋個background 成陣窮撚味

以前delay就個別例子
而家正常飛到先個別例子

買左十一月,十二月大阪同下年三月東京

十月頭平安返黎之後已經退哂

講真後生仔唔洗返工遲一兩日返去有咩所謂
當俾你玩耐d添啦 冇錢訓酒店咪訓機場
因航又真係貴好多
不過咁都有得貼相晒真係

香港人唔係唔撑UO呀？咁未即係俾因航玩晒

利申：只搭因航

支那 UO/ HX 點解要撐 ?

我第1次坐 就去回程都DELAY
回程DELAY到夜媽媽返黎無車硬食的士
我都覺得自己白痴揀佐1次UO
估唔到重有人會哂

咁早退? 點解唔等佢cancel 回足水

唔好問我，我都唔知點解

你入去問

特定抽係uo堆機票俾你睇 話比你聽delay其實真係唔高都俾人話晒
同你地講就真係晒鳩氣